上流寄生電影 有個位睇唔明

個老豆司機捉個富太隻手其實想點? 個富太之後問佢有冇洗手
諗住有得食?

係

我覺得係講緊越界嘅問題
就好似喺車入面，司機嘅體味騷擾到老細
而司機捉住女主人隻手同樣都係下對上嘅侵犯
而問有冇洗手 就係女主人assume咗下人好污糟

佢問洗手 應該係因為佢掂完血紙巾喎

唔係點解個司機咁主動去捉先

我覺得純粹係個老豆想示意同個女主人變Fd ，叧一方面佢成日都有嘗試同男主人傾計，其實亦都係一種越界

有錢上流個個係富老公
富老婆只係雞, 無左富老公乜都唔係
窮老豆想食左富老婆

我又唔明點解主角一家個個都有專長同口才，點解會咁窮

我覺得只係身體語言太熱情
富老婆平時斯文咪覺得過界

韓國唔計樓價
應該難生存過香港
電影反映現實姐

套戲想講無一個渠道比佢地發揮？
阿仔英文好但係無大學學位
阿女photoshop同電腦好勁 同樣無大學學位
阿爸揸車叻熟路 但係無人肯請窮人做司機

我諗成套戲講緊個社會對窮人太多prejudice
同埋太過睇重學歷同證書
令到啲窮人根本向上游唔到
除非講大話

真係咩？因為人工好低？

韓國潛在文化，fg入唔到大企業就尼世都唔使旨意入到大公司。即係一畢業就個個沖Samsung 公司，否則被淘汰。

起底
On9 post generator

簡單講就係想反映個國家唔會比機會比啲無後台嘅窮人

劇情需要

戲劇效果

我再有多d唔同既理解

「一開始摺pizza 盒 後面講窮老豆以前做過一d生意 （全部都係當時流行) 」
好大程度反映佢老豆其中一種個性 急功近利不甘安穩
佢係體育館抱怨計劃係無用 亦代表佢以前曾經有所謂計劃 只係全部失敗

兩個仔女的確有才能 但佢治家治得好 全家既價值觀都有受到佢影響 縱欲（搵各種藉口去飲酒慶祝）
不甘現狀（岩岩拍拖就已經諗住入贅）

主角兩兄妹就係受害者 佢地既才能亦係咁既環境扭曲咗

唔自己搞d小生意？

四五千蚊話多唔多話少唔少....

套戲就係講你永遠都打破唔到階級之限，好似個仔同有錢女講咁，佢永遠融入唔到上流社會。